<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xml>
<faq>			
<content>
<question>آموزش کار با سیستم مدیریت فایل تحت شبکه</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
توسط این امکان تقریبا نیازی به برنامه های FTP مثل FileZilla , DCC و ... نیست (در آخر پست توضیحات داده شده است) ، در این روش مدیریت فایل های ایمیج به راحتی کار با My Computer ویندوز خواهد بود

رسیور شما باید به شبکه خانگی متصل باشد مثلا 2 کامپیوتر و یک رسیور در منزل شما وجود دارد و همه توسط یک مودم روتر در یک شبکه هستند

در Windows XP به My Network Places مراجعه کنید

روی گزینه View workgroup computers کلیک کنید

روی رسیور خود کلیک کنید

پوشه هایی که تعریف شده نمایان خواهند شد ، برای مثال به پوشه Fonts مراجعه میکنیم

در Windows 7 به بعد باید به Network مراجعه کنید

روی رسیور خود کلیک کنید

پوشه هایی که تعریف شده نمایان خواهند شد ، برای مثال به پوشه Fonts مراجعه میکنیم

من به طور پیش فرض چند مسیر که مورد نیاز کاربران است را قرار داده ام اما اگر مسیر دیگری مورد نیاز باشد قابل اضافه کردن است

راهنمای پوشه ها :

CCcam Configuration Files محل فایل های CCcam.cfg و CCcam.prio که مربوط به اکانت CCcam شما میشود

Enigma2 Configuration Files محل لیست کانال ها و تنظیمات انیگما 2

Fonts محل فونت های ایمیج

HDD هارد شما

USB همان Flash Memory متصل شده

Root صفحه اصلی فایل های ایمیج

XML Files محل فایل های satellites.xml - terrestrial.xml - cables.xml

Logos محل فایل های مربوط به لوگوی بوت ایمیج

Picons محل پیکون های ایمیج

Plugins محل پلاگین های ایمیج غیر از System Plugins

Scripts محل اسکریپت های ایمیج

Skins محل اسکین های ایمیج

SoftCams محل قرار گیری سافتکم

System Plugins محل پلاگین های سیستم

Online Feeds محل قرار گیری فایل های پیکربندی feed های آنلاین

Temp پوشه tmp

توجه داشته باشید این روش برای Copy/Paste کردن با سرعت زیاد مناسب است ولی امکان تعیین/تغییر مشخصه فایل ها یا Attributes وجود ندارد ، برای این کار نیاز به ارتباط FTP و یا دستور های Telnet است

موفق باشید
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش تهیه نسخه پشتیبان (Backup) از تنظیمات ، لیست کانال ها و اکانت CCcam روی DropBox به صورت آنلاین و بازگردانی (Restore) آن از هر نقطه در دنیا</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
توجه داشته باشید در تمامی مراحل به اینترنت نیاز دارید چون یک امکان آنلاین است

برای استفاده از این امکان برای اولین بار نیاز به تنظیم اکانت و ایمیج دارید به همین منظور بار اول شاید کمی طولانی به نظر برسد

اگر اکانت DropBox ندارید ابتدا اکانت برای خود ایجاد کنید : http://db.tt/L3ZvsrgT

سپس با مراجعه به https://www.dropbox.com/account#settings ایمیل خود را تایید کنید

بعد از تایید ایمیل به https://www.dropbox.com/developers/apps مراجعه و بعد از تایید مطالعه قوانین روی Create an app کلیک کنید

در قسمت ساخت app باید حالت Core را انتخاب ، در کادر App name یک نام دلخواه (نام مهم نیست و در جایی به آن نیاز پیدا نمیکنیم) وارد کنید

Permission type را روی Full Dropbox بگذارید و روی Create app کلیک کنید (اگر Full Dropbox انتخاب نکنید هیچ قسمتی از این امکان در ایمیج کار نخواهد کرد)

بعد از ساخته شدن app شما به 2 مورد نمایش داده شده در تصویر یعنی App key و App secret نیاز دارید (در مثال برای امنیت آنها را مشکلی کرده ام که مشخص نباشند)

اکنون وارد کاخ ایرانی شده (فشار دادن چند ثانیه ای دکمه سبز و رها کردن آن) و از قسمت Backup/Restore آخرین گزینه یعنی DropBox Online Backup/Restore را انتخاب کنید

مانند تصویر اولین گزینه یعنی Setup DropBox Account را انتخاب کنید (در آینده از این قسمت برای دسترسی به سیستم Backup/Restore آنلاین استفاده خواهیم کرد ولی فعلا باید اکانت را تنظیم کنیم)

مرحله 1 - Enter App key را انتخاب و App key خود که یک کد 15 حرفی/عددی است را وارد کنید (عبارت وارد شده یک مثال است)

مرحله 2 - Enter secret را انتخاب و App Secret خود که یک کد 15 حرفی/عددی است را وارد کنید (عبارت وارد شده یک مثال است)

مرحله 3 - قابل اجرا توسط کاخ ایرانی نیست و اگر روی آن کلیک کنید این پیام را مشاهده خواهید کرد

اکنون توسط Telnet با دستگاه خود ارتباط برقرار و عبارت DropBox.sh را وارد کنید (در App اندروید 4 شکوه ایرانی این مورد بسیار راحت تر است اما همه گوشی/تبلت اندروید 4 ندارند)

اگر App key و App secret خود را به درستی وارد کرده باشید با نوشتن عبارت DropBox.sh در Telnet و Enter کردن چنین چیزی مشاهده خواهید کرد

Token ارسال شده ، وضعیت OK شده و فایل DropBox.html در پوشه tmp برای شما ساخته شده است (صفحه Telnet را به هیچ وجه نبندید)

اکنون توسط یک نرم افزار FTP مانند FileZilla فایل DropBox.html را از مسیر /tmp به کامپیوتر خود منتقل و روی آن 2 کلیک کنید

همچنین میتوانید توسط Network خود ویندوز (در این مثال ویندوز 8) وارد پوشه Temp شده و روی DropBox.html دو بار کلیک کنید

مهم نیست چگونه فقط باید روی فایل DropBox.html دو بار کلیک کنید تا صفحه

باز شود (بجای Name نام app که ساخته اید را مشاهده خواهید کرد)

روی Allow کلیک کنید تا پیام وصل شدن اکانت به app خود را مشاهده کنید

اکنون در Telnet کلید Enter را بزنید تا درخواست Access Token ارسال شود

اگر همه مراحل را به درستی طی کرده باشید بعد از OK عبارت Setup Completed را مشاهده خواهید کرد

اکنون با وارد کردن عبارت DropBox.sh در Telnet این تصویر را مشاهده خواهید کرد

یعنی اکانت شما در ایمیج تنظیم شده و دیگر نیازی به تنظیم چیزی نیست (در App اندروید 4 شکوه ایرانی این مورد بسیار راحت تر است اما همه گوشی/تبلت اندروید 4 ندارند)

تمامی این مراحل تنظیمات اولیه بود که فقط 1 بار نیاز است انجام شود اکنون زمان استفاده کردن و لذت بردن از این امکان است

و سرانجام بعد از تنظیمات اولیه نوبت به استفاده از این امکان میرسد

وارد کاخ ایرانی شده (فشار دادن چند ثانیه ای دکمه سبز و رها کردن آن) و از قسمت Backup/Restore آخرین گزینه یعنی DropBox Online Backup/Restore را انتخاب کنید

این بار قسمت Use DropBox را انتخاب کنید

4 گزینه مشاهده خواهید کرد که 2 مورد مربوط به اکانت CCcam و 2 مورد مربوط به تنظیمات و لیست کانال های انیگما 2 میشود

نسخه پشتیبان CCcam شامل فایل های CCcam.cfg/prio/channelinfo/providers میشود

نسخه پشتیبان تنظیمات و لیست کانال های انیگما 2 شامل کل موارد /etc/enigma2/ میشود

موارد Restore برای بازگردانی و موارد Backup برای تهیه نسخه پشتیبان کاربرد دارند

در این مثال Backup تنظیمات و لیست کانال های انیگما 2 را انتخاب میکنم

بعد از بررسی سرور DropBox (بررسی اینترنت به منظور عدم گیر کردن در این وضعیت) نسخه پشتیبان تهیه و روی اکانت دراپ باکس شما آپلود خواهد شد

در این عکس به طور واضح مشخص است که 1 ثانیه پیش این فایل آپلود شده و برای امتحان میتوانید صفحه دراپ باکس خود را باز و سپس از کاخ ایرانی استفاده کنید تا به طور Live آپلود شدن فایل در اکانت خود را مشاهده کنید

اکنون فرض میکنیم نیاز به بازگردانی فایل داریم این بار گزینه Restore مربوط به آن را انتخاب میکنیم

فایل از اکانت شما دانلود و به صورت خودکار بدون نیاز به هیچ دخالتی نصب خواهد شد

همان طور که مشخص است استفاده از این امکان بسیار ساده است فقط تنظیمات اولیه آن شاید کمی پیچیده به نظر برسد

اکنون میتوانید نسخه پشتیبان (Backup) از تنظیمات ، لیست کانال ها و اکانت CCcam خود روی DropBox به صورت آنلاین تهیه و در صورت نیاز آنها را از هر نقطه در دنیا بازگردانی (Restore) کنید

و اما نکاتی در مورد این امکان :

1- مدیریت نسخه پشتیبان توسط سایت DropBox

تا به حال مدیریت آنلاین روی نسخه های پشتیبان خود نداشتید اما به لطف این امکان از هر نفطه در دنیا میتوانید فایل های خود را مدیریت کنید

2- همیشه برای تهیه Backup و Restore به اینترنت نیاز دارید

این یک مورد کاملا مشخص است چراکه سیستم آنلاین است

در این روش به دلیل استفاده از SSL و https امنیت 100% تامین میشود و به دلیل حجم پایین اطلاعات تنظیمات - لیست کانال ها - اکانت CCcam و ... مراحل آپلود/دانلود در چند ثانیه انجام میشوند

3- تمامی موارد آپلود/دانلود/تهیه و بازگردانی نسخه پشتیبان/نصب به صورت خودکار در ایمیج ما انجام میشوند

اما مرحله ساخت اکانت DropBox و تنظیم آن برای این کار باید توسط خود شما صورت گیرد چون اگر این مرحله نیز توسط ما انجام شود پس امنیت و شخصی بودن اطلاعات آن کجاست ؟

4- دیگر نیازی به Local Storage مانند هارد و یا USB فلش ندارید

حتما این مشکل برای شما پیش آمده است که وقتی یک نسخه پشتیبان از تنظیمات ، لیست کانال ها و اکانت CCcam خود تهیه میکنید ممکن است روی دستگاه دیگری و یا محل دیگری به آن نیاز پیدا کنید ولی راه حلی وجود ندارد

همچنین استفاده از Local Storage مانند هارد و یا USB فلش امنیت اطلاعات به خصوص اکانت CCcam را تضمین نمیکند

5- راحتی بیشتر با استفاده از App اندروید 4 شکوه ایرانی (Persian Grandeur)

سعی ما همیشه بر این بوده که توسط کاخ ایرانی و ایمیج سادگی استفاده را به ارمغان آوریم اما انجام این مهم همیشه ممکن نیست

همان طور که در این آموزش متوجه شدید مرحله DropBox.sh و DropBox.html نیاز به کامپیوتر دارند چون اضافه کردن Web Browser به ایمیج برای این کار دور از عقل به نظر میرسد و در نسخه های Lite که غیر ممکن است

وقت آن رسیده که یک گوشی/تبلت اندروید 4 تهیه کنید و از امکانات ایمیج با سادگی و سرعت بیشتر لذت ببرید

App اندروید 4 شکوه ایرانی (Persian Grandeur) برای نسخه های جدید ایمیج تنظیم شده است و با انتشار نسخه جدید ایمیج در اختیار عموم قرار خواهد گرفت که در ویدیو های جدید متوجه خارق العاده بودن آن خواهید شد

حذف نشدن نسخه های پشتیبان قبلی از روی DropBox

از نسخه r121 به بعد نسخه های پشتیبان قبلی شما از روی اکانت دراپ باکس حذف نخواهند شد بلکه مانند تصویر

تاریخ/زمان ساخت نسخه پشتیبان جدید به ابتدای اسم آنها اضافه خواهد شد

این گونه هم مشخص میشود آخرین نسخه پشتیبان مربوط به چه تاریخی است و هم شما میتوانید تمامی نسخه های پشتیبان خود را به صورت آرشیو نگهداری کنید و هر زمان به آنها نیاز داشتید با یک تغییر نام (Rename) ساده از آنها استفاده کنید
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش حذف کانالی که در حال تماشای آن هستید در ایمیج امپراطوری ایرانی</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
این قابلیت مدتی پیش در http://vb.e2pe.com/issue/11/ معرفی و امروز کد نویسی آن انجام شد

تغییراتی در ایمیج باید داده میشد که این امکان پشتیبانی شود به همین منظور چند کیلوبایت حجم ایمیج بیشتر شد (امکانی اختصاصی مانند سایر امکانات ایمیج امپراطوری ایرانی)

برای اینکه کانالی که میخواهید حذف شود ابتدا آن را برای تماشا انتخاب کنید (Current Channel) ، در این مرحله میتوانید برای اطمینان یک Restart GUI نیز بعد از انتخاب کانال انجام دهید

سپس مسیر زیر را در کاخ ایرانی و یا App اندروید 4 شکوه ایرانی دنبال کنید

بعد از انتخاب Remove Current Channel ابتدا از فایل lamedb شما یک نسخه پشتیبان با نام lamedb.backup تهیه میشود که توسط کاخ ایرانی و App اندروید 4 شکوه ایرانی قابل بازگردانی است سپس کانال حذف میشود

توجه کنید دقت این کار بسیار بالا است به همین منظور زمان آن نسبت به لیست کانال های شما ممکن است طولانی شود (به طور معمول بیشتر از 1 دقیقه نمیشود)

کانال از فایل lamedb حذف میشود نه لیست های دیگری مثل لیست کانال های عادل یعنی از لیست مورد علاقه شما حذف نخواهد شد چون اصلا منطق آن غلط است چرا باید کانالی که میخواهید حذف کنید در لیست مورد علاقه شما وجود داشته باشد

ایمیج به صورت خودکار بعد از حذف شدن کانال Restart GUI میشود و کانال مورد نظر شما دیگر در لیست وجود نخواهد داشت

توجه داشته باشید که قابلیت بازگشت کانال فعلا وجود ندارد ولی سعی میشود در آینده اضافه شود
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش تغییر MAC Address رسیور به صورت گرافیکی در ایمیج امپراطوری ایرانی</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
توجه داشته باشید که معیار LAN است و این امکان فعلا نمیتواند MAC Address کارت شبکه های بی سیم یا WLAN را تغییر دهد (امکان پذیر است اما فکر نمیکنم نیاز باشد)

ابتدا آدرس مک مورد نظر خود را تولید کنید ، برای این کار میتوانید از نرم افزار MAC Makeup استفاده کنید : http://vb.e2pe.com/f49/t2094.html

آدرس مک میتواند معتبر یا نامعتبر باشد ، در شبکه های محلی مثل شبکه های خانگی نیازی به معتبر بودن نیست پس میتوانید آدرس دلخواه خود را وارد کنید

نمونه آدرس : 001122334455 (باید 12 حرف/عدد و بدون : باشد یعنی 00:11:22:33:44:55 قابل وارد کردن در ایمیج نیست ، این مورد برای سادگی و سرعت بیشتر در نظر گرفته شده است)

توسط کاخ ایرانی یا App اندروید 4 شکوه ایرانی وارد قسمت Tools شوید و گزینه MAC Address Changer را انتخاب کنید

2 گزینه پیش رو خواهید داشت که گزینه اول آدرس سفارشی شما را وارد دستگاه میکند و گزینه دوم برای حذف این آدرس سفارشی و بازگشت به حالت اولیه کاربرد دارد

آدرس 12 عدد/حرفی مورد نظر خود را وارد کنید و منتظر reboot شدن دستگاه باشید

به همین سادگی !
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش استفاده از AirPlayer اختصاصی ایمیج (پخش مستقیم فایل های صوتی/تصویری داخل گوشی/تبلت روی رسیور)</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
سلام

بامداد امروز محمدعلی عزیز (Developer اندروید تیم) پلاگین AirPlayer را برای انیگما 2 در بخش خصوصی تست معرفی کرد و اکنون نسخه اختصاصی آن در ایمیج قرار گرفت (نگارش های Full و Ultra)

توسط این قابلیت شما میتوانید فایل های صوتی/تصویری داخل گوشی/تبلت خود را روی رسیور به صورت مستقیم و بسیار راحت پخش کنید که امکانی فوق العاده و بی نظیر محسوب میشود

فرض ما بر این است که شما یک گوشی/تبلت اندروید با نرم افزار https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bianor.amspersonal دارید (نرم افزار مجانی است)

رسیور و گوشی/تبلت خود را به شبکه خانگی خود وصل کنید

از Menu->Plugins پلاگین AirPlayer را اجرا کنید

صفحه اصلی پلاگین را مشاهده خواهید کرد

توسط دکمه زرد Start Service کنید

اکنون از همه منو ها خارج شوید (نیازی به تنظیم دیگری در ایمیج نیست ، هرچند میتوانید از Settings تنظیمات را تغییر دهید)

در گوشی/تبلت اندروید خود برنامه iMediaShare را اجرا کنید

به طور مثال ما میخواهیم یک موسیقی با فرمت mp3 پخش کنیم

بعد از انتخاب فایل باید Persian Empire را در لیست قابل انتخاب بالای نرم افزار مشاهده کنید

روی Persian Empire کلیک کنید تا به ایمیج وصل شود

بعد از چند ثانیه پخش موسیقی شروع میشود

در ایمیج نیز به این شکل خواهد بود

به همین سادگی

موفق باشید

تغییرات نسخه اختصاصی پلاگین AirPlay ما :

- قابل اجرا فقط در ایمیج ما
- محدودیت های Premium حذف شدند و همیشه به صورت پیش فرض Premium است (درواقع Crack شد و دیگر بررسی در این مورد نخواهد داشت)
- Stop/Start سریع تر و بهتر سرویس ها
- حذف Update (نیازی به آن نیست چون نسخه اختصاصی توسط OE ما ساخته میشود) در نتیجه سریع تر شدن اکثر قسمت ها (بررسی Update حذف شد که تقریبا هر بار صورت میگرفت)
- استفاده از getBoxType انیگما 2 ما
- استفاده از تکنیک Optimize و کاهش حجم تمامی عکس های پلاگین
- نمایش نسخه ایمیج بجای نسخه AirPlayer چون پلاگین اختصاصی است و تفاوت های بسیاری دارد
- حذف شدن فایل updater.py به صورت کلی (همچنین تغییر چند فایل دیگر متناسب با این حذف)
- حذف بررسی موارد مربوط به python و gst در ابتدای ورود به پلاگین در نتیجه سریع تر شدن پلاگین (توسط OE ما به صورت خودکار نصب میشوند)
- غیر فعال شدن ***** به صورت پیش فرض همچنین اکثر تنظیمات مورد نیاز به صورت پیش فرض انجام شده
- فایل باینری hairtunes از پوشه پلاگین حذف شد چون این باینری توسط OE ساخته و در ایمیج نصب میشود 
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش مولتی بوت کردن ایمیج های nfi و zip توسط پلاگین PE MultiBoot در ایمیج امپراطوری ایرانی</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
سلام

سرانجام اولین نسخه پلاگین PE MultiBoot برای استفاده عمومی آماده شد ، پلاگینی که قابلیت مولتی بوت کردن ایمیج های مختلف را برای شما فراهم میکند

لازم به ذکر است که ایمیج امپراطوری ایرانی از انیگما 2 تیم PLi + موارد اختصاصی شده توسط ما استفاده میکند اما به دلیل تفاوت هایی که در OE و ساختار ایمیج ما وجود دارد قابلیت مولتی بوت در ایمیج ما برخلاف ایمیج PLi وجود دارد

این پلاگین توانایی مولتی بوت کردن ایمیج های nfi برای دریم باکس و zip را برای سایر برند/مدل ها دارد

پلاگین PE MultiBoot از کرنل ایمیج امپراطوری ایرانی که در فلش داخلی دستگاه نصب شده است به عنوان کرنل پیش فرض استفاده میکند اما سعی میکند اکثر ماژول های ایمیج جدید را بخواند

قابلیت استفاده از این پلاگین برای HDD و USB در نظر گرفته شده است (اگرچه CF و چند مورد دیگر نیز پشتیبانی میشوند) و بهتر است فرمت ext4 باشد (اگرچه ext3 و ext2 نیز پشتیبانی میشوند)

محدودیتی از نظر تعداد ایمیج نیست (فعلا 100 در نظر گرفته شده است که قابل افزایش است) ، محدودیتی در طولانی بودن نام ایمیج نیست (فقط اسم Flash را نمیتوانید استفاده کنید) اما پلاگین PE MultiBoot در هیچ ایمیج دیگری جز ایمیج امپراطوری ایرانی قابل استفاده نیست

و اما آموزش استفاده :

در این مثال آموزش نصب روی HDD را دنبال خواهیم کرد

برای شناخته شدن HDD در PE MultiBoot میتوانید ابتدا HDD خود را توسط Menu->Setup->System->Harddisk->Initialization مقدار دهی اولیه کنید (اخطار : با این کار همه اطلاعات موجود در آن حذف خواهند شد)

سپس توسط Persian Palace->Tools->Partition Manager در کاخ ایرانی آن را Mount کنید

و در آخر توسط Menu->Setup->System->Harddisk->Convert فرمت آن را به ext4 تبدیل کنید

به Menu->Plugins->PEMultiBoot مراجعه کنید ، اکنون هارد شما در PE MultiBoot نمایش داده خواهد شد

توسط گزینه Install (رنگ قرمز) پلاگین PE MultiBoot را روی هارد خود نصب کنید ، بعد از نصب پلاگین به صورت خودکار خارج خواهد شد

اکنون توسط یک نرم افزار FTP مانند FileZilla ایمیج مورد نظر خود را در مسیر

[CODE]/media/hdd/PEMultiBootUpload/[/CODE]
با مشخصه 644 آپلود کنید

دوباره به Menu->Plugins->PEMultiBoot مراجعه کنید ، این بار صفحه پلاگین این گونه خواهد بود

روی گزینه Install (رنگ سبز) کلیک کنید

نام ایمیج را انتخاب و روی گزینه Install (رنگ قرمز) کلیک کنید

بعد از نصب ایمیج جدید ، دستگاه به صورت خودکار آن را بوت خواهد کرد سپس توسط PE MultiBoot در ایمیج جدید میتوانید بوت را تغییر دهید (فعلا هنگام روشن شدن دستگاه قابل تغییر نیست)

نکات مرتبط :

- درست است که پلاگین PE MultiBoot قابلیت مولتی بوت ایمیج های تمام برند/مدل ها را دارد اما همیشه بهتر است ایمیج مربوط به برند/مدل خود را مولتی بوت کنید چراکه محدودیت های سخت افزاری و تفاوت در درایور های مدل/برند ها همیشه وجود دارد

گاهی اوقات در ایمیج برند/مدل های دیگر قفل های نرم افزاری و یا بررسی های سخت افزاری وجود دارند که پلاگین PE MultiBoot نمیتواند این گونه قفل/بررسی ها را دور بزند

- باید ایمیج هایی که OE Core و Python 2.7 هستند را مولتی بوت کنید نه ایمیج های قدیمی OE Old و Python 2.6 همچنین باید نسخه کرنل ها نیز سازگاری داشته باشند

- این پلاگین برای 2 نسخه Full و Ultra ایمیج طراحی شده است ، در نسخه Tiny که اصلا وجود ندارد و دلیل وجود آن در نسخه Lite دریم باکس است (در نسخه Lite برند های دیگر قابل استفاده نیست)

دریم باکس ایمیج های nfi را توسط nfidump مولتی بوت میکند و نیازی به ماژول های NAND ندارد ، اما ماژول های NAND برای دریم باکس موجود هستند که بتوان ایمیج های zip را نیز مولتی بوت کرد هرچند چنین موردی به صورت پیش فرض وجود ندارد

- این پلاگین بر پایه سوری پلاگین MeoBoot تیم Black Hole با تغییرات بسیاری تهیه شده است و مانند پلاگین MeoBoot کد های آن Open Source نیست

لازم به ذکر است که نسخه های Crack/Patch شده پلاگین MeoBoot در اینترنت فقط شامل تغییرات در کد های Python میشوند در صورتی که ما کد های کامل C++ را نیز داریم برای همین میتوانیم هر گونه تغییری در پلاگین اعمال کنیم

- این آموزش متناسب با HDD نوشته شده است برای USB به پلاگین USB Format Wizard همچنین Device Manager در PE Panel نیاز دارید

پلاگین هنوز هم در مرحله توسعه (Development) قرار دارد ولی اکنون دیگر میتوان به صورت عمومی از آن استفاده کرد 

پشتیبانی از ایمیج های JFFS2 به دلیل نیاز داشتن به رم بسیار زیاد و هنگ کردن دستگاه حذف شد که شامل 2 مدل Me و MiniMe شرکت آزباکس و گیگابلو 800 سولو میشود

یعنی پلاگین PE MultiBoot قابلیت مولتی بوت ایمیج 3 مدل ذکر شده در بالا را ندارد اما سایر برند/مدل های Mipsel پشتیبانی میشوند

در سری قدیم آزباکس سیستم JFFS2 نیست بلکه CramFS است که البته پشتیبانی از این نوع ایمیج با فرمت .e2 در پلاگین ما وجود دارد
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش استفاده از ایمولیتور MgCamd برای وصل شدن به سرور CCcam</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
سلام

هدف : استفاده از ایمولیتور MgCamd برای وصل شدن به سرور CCcam

نتیجه : مشاهده کانال هایی که با SoftCam.Key باز میشوند (MgCamd) ، مشاهده کانال هایی که با سرور باز میشوند (CCcam)

هر 2 ایمولیتور CCcam و MgCamd را به صورت آنلاین توسط خود پلاگین دانلود کنید (بعد از دانلود به صورت خودکار نصب میشوند)

اکنون شما 2 راه حل پیش رو دارید و باید هر 2 را تست کنید که کدام مورد نتیجه میدهد

روش اول

1- به Emulator Manager->Single Cams->MgCamd مراجعه و روی گزینه MgCamd-CCcam Ready Mode کلیک کنید

توجه داشته باشید این گزینه به اینترنت نیاز دارد

2- توسط نرم افزار Notepad++ فایل cccamd.list موجود در پوشه /var/keys/ را ویرایش کنید و CLine خود را به خط دوم آن اضافه کنید

سی لاین (CLine) مشخصات اکانت شما در فایل CCcam.cfg است که به این صورت است :

[CODE]C: Host Port Username Password[/CODE]

از ابتدای خط که با C: شروع میشود تا آخر خط را باید Copy و در فایل cccamd.list (خط دوم) Paste کنید

فایل cccamd.list را با مشخصه 755 در همان مسیر /var/keys/ قرار دهید

فکر نمیکنم لازم باشد بگویم از نرم افزار DCC استفاده نکنید و از FileZilla استفاده کنید (صلاح مملکت خویش خسروان دانند)

3- اگر ایمولیتور دیگری فعال است حتما آن را غیر فعال (Disable) کنید

4- دوباره به Emulator Manager->Single Cams->MgCamd مراجعه کنید

روی گزینه

[CODE]MgCamd (Enable)[/CODE]

و سپس

[CODE]MgCamd (Restart)[/CODE]

کلیک کنید

روش دوم

1- به

[CODE]Emulator Manager->Multi Cams->MgCamd (Requires CCcam)[/CODE]

مراجعه و روی گزینه MgCamd-CCcam Ready Mode کلیک کنید

توجه داشته باشید این گزینه به اینترنت نیاز دارد

2- توسط نرم افزار Notepad++ فایل cccamd.list موجود در پوشه /var/keys/ را ویرایش کنید و CLine خود را به خط دوم آن اضافه کنید

سی لاین (CLine) مشخصات اکانت شما در فایل CCcam.cfg است که به این صورت است :

[CODE]C: Host Port Username Password[/CODE]

از ابتدای خط که با C: شروع میشود تا آخر خط را باید Copy و در فایل cccamd.list (خط دوم) Paste کنید

فایل cccamd.list را با مشخصه 755 در همان مسیر /var/keys/ قرار دهید

فکر نمیکنم لازم باشد بگویم از نرم افزار DCC استفاده نکنید و از FileZilla استفاده کنید (صلاح مملکت خویش خسروان دانند)

3- اگر ایمولیتور دیگری فعال است حتما آن را غیر فعال (Disable) کنید

4- دوباره به

[CODE]Emulator Manager->Multi Cams->MgCamd (Requires CCcam)[/CODE]

مراجعه کنید

روی گزینه

[CODE]MgCamd + CCcam (Enable)[/CODE]

و سپس

[CODE]MgCamd + CCcam (Restart)[/CODE]

کلیک کنید

موفق باشید
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش فعال/غیر فعال کردن C Line (سی لاین) ها برای ایمولیتور CCcam توسط پلاگین کاخ ایرانی</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
سلام خدمت همه

همان طور که میدانید بعد از نصب پلاگین کاخ ایرانی تعدادی پلاگین کمکی نیز در ایمیج شما نصب خواهند شد از جمله CCcam Organizer

این پلاگین به شما اجازه مدیریت ساده و سریع C Line (سی لاین) های موجود در فایل CCcam.cfg را میدهد (فایل CCcam.cfg باید در پوشه etc با مشخصه 755 باشد)

فرض کنیم در فایل ما 4 سی لاین

[CODE]1.vb.e2pe.com 2011 username password
2.vb.e2pe.com 2011 username password
3.vb.e2pe.com 2011 username password
4.vb.e2pe.com 2011 username password[/CODE]

وجود دارد و ما میخواهیم اولین سی لاین را غیر فعال کنیم ، مانند عکس

گزینه Disable Peer را انتخاب سپس از لیست اولین سی لاین را انتخاب میکنیم

با دکمه OK سی لاین را غیر فعال کنید

حال اگر فایل CCcam.cfg خود را توسط Notepad++ باز کنید اولین سی لاین را این گونه مشاهده خواهید کرد :

[CODE]#!C: 1.vb.e2pe.com 2011 username password[/CODE]

وقتی علامت # در ابتدای یک خط قرار میگیرد یعنی خوانده نشود

اکنون میخواهیم دوباره سی لاین را فعال کنیم ، گزینه Enable Peer را انتخاب کنید

سی لاین غیر فعال را با دکمه OK انتخاب کنید

سی لاین فعال شد

موفق باشید
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش استفاده از ایمولیتور CCcam پلاگین کاخ ایرانی</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
طبق نظرات کاربران ایرانی و خارجی ایمولیتور CCcam پلاگین Persian Palace سریع ترین CCcam است ، پیشنهاد میکنم خودتان تست و قضاوت کنید

ابتدا پلاگین Persian Palace را نصب کنید

با استفاده از http://vb.e2pe.com/f122/t2435.html ایمولیتور را دانلود کنید تا به صورت خودکار نصب شود

سپس به
Menu->Plugins->Persian Palace - Full->Emulator Manager->Single Cams->CCcam

مراجعه کنید

روی CCcam Enable و بعد روی CCcam Restart کلیک کنید

کلیک کنید ، اکنون فایل های CCcam.cfg و CCcam.prio خود را در پوشه etc با مشخصه 755 قرار دهید و ایمیج را Restart کنید

توجه داشته باشید فقط از ایمولیتور هایی که من معرفی میکنم استفاده کنید

موفق باشید

این روش برای همه ایمولیتور ها به همین شکل است

در نسل جدید کاخ ایرانی فقط 2 گزینه Start/Enable و Stop/Disable وجود دارد که کار ها را برای شما سریع و راحت تر میکند

کافی است برای استفاده Start/Enable را انتخاب کنید

برای قطع کار ایمولیتور Stop/Disable را انتخاب کنید 
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش تغییر Audio/Video PID کانال ها در انیگما 2 توسط کاخ ایرانی</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
یکی از مواردی که کاربران را درگیر میکند تغییر PID صدا و تصویر بعضی از کانال ها در انیگما 2 است

یک رسیور معمولی مثل iClass دارای Audio/Video PID ثابت است اما انیگما 2 به دلیل خاصیت اسکن خودکار آنها را تغییر میدهد

اگر بخواهید Audio/Video PID یک کانال را تغییر دهید باید از نرم افزار هایی مثل DreamSet و ... استفاده کنید یعنی به کامپیوتر نیاز خواهید داشت

قابلیتی جدید امروز برنامه نویسی شد که به شما امکان میدهد Audio/Video PID کانالی که مشغول تماشای آن هستید را به صورت گرافیکی توسط کاخ ایرانی یا App اندروید 4 شکوه ایرانی (Persian Grandeur) تغییر دهید

شما میتوانید عدد مورد نظر خود را در مبنای HEX (هگز) یا Decimal (دهتایی) وارد کنید (2 منوی مختلف وجود دارد)

مبنای HEX شامل 0 تا 9 و A تا F میشود ، مبنای Decimal شامل 0 تا 9 میشود

مشخصات درست کانال را نیز میتوانید از سایت های معرفی شده در http://vb.e2pe.com/f133/t49398.html پیدا کنید

این منو در Persian Empire Enigma2 Image (گزینه رنگ زرد رنگ منوی اصلی) کاخ ایرانی قرار دارد

درضمن نگران کانال ها نباشید چون به صورت خودکار نسخه پشتیبان از آنها تهیه میشود

در صورت بروز مشکل کافی است به قسمت Backup/Restore مراجعه و گزینه Restore LameDB (Channels) Backup را انتخاب کنید
</reply>
</content>
<content>
<question>دانلود/حذف ایمولیتور ها و فایل های ipk با روشی جدید برای پلاگین کاخ ایرانی (Download Manager 5.0)</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
سلام

ِDownload Manager به نسخه 4.0 با امکاناتی بیشتر به روز رسانی شد و دیگر مختص کاخ ایرانی نیست و مربوط به کل ایمیج امپراطوری ایرانی (Persian Empire) میشود چراکه توسط دسته بندی میتوانیم هر چیزی در آن داشته باشیم

برای استفاده به Menu->Plugins->Download Manager مراجعه کنید

بلافاصله بعد از ورود به پلاگین دسته بندی سرور برای شما لود خواهد شد

در این مثال ما میخواهیم ایمولیتور دانلود کنیم پس دسته Cams را انتخاب میکنیم

همان طور که مشاهده میکنید لیست ایمولیتور های موجود در سرور لود شده است ، مواردی که سبز هستند یعنی نصب نشده اند و مواردی که قرمز هستند یعنی نصب شده اند

پس نیازی به نصب مجدد موارد قرمز نیست بلکه در مراحل بعدی میتوانید آنها را حذف کنید

ایمولیتور مورد نظر خود را با OK انتخاب کنید

همان طور که راهنمایی میشوید با دکمه سبز Download را انتخاب کنید

بعد از تمام شدن دانلود تصویر

را مشاهده خواهید کرد با دکمه سبز OK کنید تا از این صفحه خارج شود

حال با دکمه زرد Install را انتخاب کنید تا فایل دانلود شده نصب شود (مدتی صبر کنید)

اکنون دکمه قرمز را برای خروج بزنید

به همین سادگی ایمولیتور و یا فایل مورد نظر خود را میتوانید نصب کنید

و اما روش حذف فایل های ipk دانلود و نصب شده با Download Manager 5.0

به Menu->PEPanel->Softwaremanager->Show PE Packages مراجعه کنید

کلید شماره 3 را برای حذف (Remove) بزنید

لیست فایل های نصب شده را مشاهده خواهید کرد ، با دکمه OK میتوانید فایل مورد نظر را برای حذف انتخاب کنید

توجه داشته باشید پلاگین PE Addon Manager فقط فایل های ipk سرور آنلاین ما را مدیریت میکند نه فایل هایی که شما خودتان نصب کرده باشید
</reply>
</content>
<content>
<question>توضیحاتی در مورد گزینه تغییر فونت (Font Changer)</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
این گزینه همه فونت های Skin های نصب شده در ایمیج شما را به DejaVuSans تغییر میدهد (برای نمایش بهینه زبان فارسی) ، توجه داشته باشید نیازی به Copy کردن فونت در

[CODE]/usr/share/fonts/[/CODE]

نیست چون وقتی پلاگین Persian Palace را نصب میکنید به صورت خودکار انجام میشود

این گزینه اسکین های رسمی/غیر رسمی را پشتیبانی میکند و میتواند "بی نهایت فونت"را به DejaVuSans تغییر دهد (نام فونت ها مهم نیست) ، البته توجه داشته باشید هر زمان اسکین جدید نصب کردید این گزینه را باید دوباره اجرا کنید

فونت DejaVuSans بهترین فونت موجود (فعلا) برای نمایش زبان فارسی است که مدتی پیش معرفی کردم ، بماند که برای اولین بار این فونت را به همه معرفی کردم حتی به تیم انیگما 2 اما بعضی از دوستان کم لطفی میکنند و عنوان میکنند که خودشان تست کرده اند

موفق باشید

سایت رسمی فونت : http://dejavu-fonts.org

2 فونت معمولی و درشت DejaVuSans قابل استفاده است

اسکریپت های تغییر فونت تغییر اساسی کردند در واقع پیچیده تر و حرفه ای تر شدند ، اکنون وقتی گزینه تغییر فونت را اجرا کنید ابتدا از skin.xml اسکین های شما نسخه پشتیبان با نام skin.xml.backup ایجاد میکند (دقیقا در کنار فایل skin.xml قبلی)

پس دیگر نگرانی وجود ندارد حتی اگر اسکین شما مشکل پیدا کند به راحتی میتوانید توسط نرم افزار FileZilla با رسیور خود ارتباط برقرار کنید و فایل skin.xml جدید را حذف کنید سپس نام فایل skin.xml.backup را به skin.xml تغییر دهید یعنی پسوند backup را حذف کنید (مشخصه فایل باید 644 باشد)

البته من گزینه جدید Restore Skin.XML Backup را به قسمت Backup/Restore اضافه کردم که این کار را به راحتی انجام میدهد اما معمولا با خراب شدن اسکین نمیتوان به صورت گرافیکی از رسیور استفاده کرد ولی میتوان با فرمان های Telnet به راحتی این مشکل را حل کرد :
[CMD]
RestoreSkinXML.sh
[/CMD]
لازم به ذکر است که سیستم تعمیر خودکار نیز بعد از 2 دقیقه Crash کردن فعال میشود و ایمیج شما را به حالت 2 دقیقه قبل بازمیگرداند

این نکته فراموش شده بود :

در نسل جدید کاخ ایرانی از اسکین های غیر استاندارد هم پشتیبانی میشود و بدون مشکل فونت آنها تغییر میکند

همچنین :

قابلیت تغییر فونت به صورت آنلاین نیز وجود دارد و علاوه بر DejaVuSans فونت دیگری برای انتخاب وجود دارد
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش وارد کردن کد BISS به صورت گرافیکی در انیگما 2</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
این امکان که برای اولین بار در دنیا به این شکل توسط تیم ما (حرفه ای های ایرانی) مهیا شده تنها در نسل جدید پلاگین کاخ ایرانی و از نسخه RC به بعد ایمیج Persian Empire (امپراطوری ایرانی) قابل استفاده است

اما چگونه از این امکان استفاده کنید ؟

قبل از هر چیز ایمولیتور MgCamd را از Download Manager 5.0 دانلود و توسط کاخ ایرانی فعال کنید (برای استفاده از SoftCam.Key نیاز به ایمولیتور MgCamd دارید)

کانال مورد نظر خود را انتخاب کنید (حالت پخش ، در این مثال IRIB TV3) ، برای اطمینان میتوانید 1 بار دستگاه را Restart GUI کنید (کمتر از 30 ثانیه زمان نیاز دارد)

وارد پلاگین کاخ ایرانی نسل جدید (نسخه RC به بعد) شوید و از قسمت Keys - SoftCam Downloader گزینه BISS Key Adder را انتخاب کنید

مانند عکس کد 16 رقمی (عدد/حروف به صورت بزرگ) را وارد کنید

در پایان OK کنید ، تمام !

SoftCam.Key جدید در مسیر /usr/keys/ برای شما ساخته میشود و اگر از قبل سافتکم داشته باشید فقط به روز رسانی میشود و حذفی در کار نخواهد بود

اگر دقت کنید نیازی به وارد کردی هیچ چیزی جز کد نیست که فکر نمیکنم در ساده ترین رسیور ها نیز چنین آسان باشد

موفق باشید

امکان ساخته شدن فایل constant.cw متناسب با ایمولیتور CCcam

تمامی مراحل پست اول را انجام دهید (ایمولیتور MgCamd باید فعال باشد)

سپس فایل constant.cw نیز علاوه بر SoftCam.Key در مسیر /usr/keys/ تهیه میشود (در صورت وجود فایل قبلی به روز رسانی میشود)

حال میتوانید MgCamd را غیر فعال و CCcam را فعال کنید

توجه کنید هنگام ساخته شدن کلید ها باید MgCamd فعال باشد در غیر این صورت کلید های نامعتبر و اشتباه ساخته میشوند

همان طور که در پست قبل توضیح داده شده است اگر MgCamd فعال باشد برای شما constant.cw نیز ساخته میشود اما چرا وقتی فعال نیست این پروسه دنبال شود ؟

از این پس BISS Key Adder هوشمند عمل میکند و اگر MgCamd فعال نباشد اصلا پروسه ساخت constant.cw را دنبال نمیکند و این یعنی سرعت بیشتر 
</reply>
</content>
<content>
<question>تغییر فونت اسکین ها با وارد کردن نام فونت دلخواه شما به صورت گرافیکی</question>
<category>کاخ ایرانی</category>
<reply>
سلام خدمت کاربران ایمیج امپراطوری ایرانی

یکی از امکاناتی که از سال های گذشته در پلاگین کاخ ایرانی وجود داشته قابلیت تغییر فونت اسکین های ایمیج به DejaVuSans.ttf است : http://vb.e2pe.com/f122/t30.html

امکانی که همیشه به روز رسانی ، سریع تر ، دقیق تر ، هوشمند تر شده و از بی نهایت اسکین پشتیبانی میکند درضمن به لطف سیستم Auto Repair ایمیج هیچ وقت دچار مشکل نمیشود (کاملا امن است)

اما بسیاری از کاربران علاقه دارند به همین شیوه مطمئن فونت دلخواه خود را در اسکین ها استفاده کنند چیزی که همیشه باعث شده به سراغ ویرایش فایل های skin.xml با Notepad++ بروند

بار دیگر امکانی اختصاصی راه حل این مشکل خواهد بود :

1- ابتدا فونت مورد نظر خود را با فرمت ttf (نه TTF) در مسیر /usr/share/fonts/ توسط یک نرم افزار FTP مانند FileZilla کپی کنید (مشخصه این فایل ها 644 است)

2- از صفحه اصلی پلاگین کاخ ایرانی وارد قسمت Font Changer شوید

3- گزینه اول یعنی Desired Font را انتخاب کنید

4- نام فونت مورد نظر خود را بدون نوشتن .ttf (پسوند) در آخر آن وارد و OK کنید

تمام ! ایمیج Restart GUI میشود و فونت تمامی اسکین ها در کمترین زمان ممکن به فونت مورد نظر شما تغییر خواهد کرد

و اما هوشمند بودن این سیستم چگونه مشخص میشود ؟

کافی است نام فایل را به اشتباه وارد کنید و یا فونت را کپی نکرده باشید

تصویر فوق نتیجه کار شما خواهد بود یعنی ایمیج فونت را تغییر نمیدهد و دچار هیچ مشکلی نخواهید شد

در این حالت یا نام فونت را اشتباه نوشته اید (کوچک/بزرگ بودن حروف در لینوکس مهم است) و یا فراموش کرده اید فونت را در مسیر /usr/share/fonts/ قرار دهید
</reply>
</content>
<content>
<question>آموزش تنظیم Persian Grandeur برای اتصال درست به ایمیج</question>
<category>اندروید</category>
<reply>
App طراحی شده به دلیل 2 قسمتی بودن (Persian Grandeur و PEDroid) به 2 بار تنظیم نیاز دارد

البته لازم به ذکر است اگر بخواهید از PEDroid استفاده کنید نیاز به تنظیم آن دارید در غیر این صورت فقط 1 بار تنظیم شکوه ایرانی کافی است

Persian Grandeur به صورت پیش فرض PEDroid را نصب نمیکند و در صورت نیاز باید آن را جداگانه نصب کنید تا از شکوه ایرانی قابل فراخوانی باشد

برای تنظیم PG مانند تصویر وارد Settings شوید

حال میتوانید از hostname و یا ip استفاده کنید که گاهی اوقات hostname ممکن است در شبکه قابل استفاده نباشد برای همین ip مطمئن تر است

تنظیم دیگری نیازی نیست مگر اینکه خودتان رمز عبور برای دستگاه تعریف کرده باشید

در PED کافی است از صفحه اصلی وارد Profiles شوید و یک پروفایل به صورت

ایجاد کنید ، نام پروفایل میتوانید هر چیزی باشد و در این مثال vusolo است

در قسمت Hostname/IP میتوانید مانند PG یا hostname را بنویسید یا ip که گاهی اوقات hostname ممکن است در شبکه قابل استفاده نباشد برای همین ip مطمئن تر است

در قسمت Stream هم ip دستگاه را وارد کنید

گزینه Enable login را تیک بزنید

تنظیم دیگری نیازی نیست مگر اینکه خودتان رمز عبور برای دستگاه تعریف کرده باشید
</reply>
</content>
<content>
<question>نحوه نصب ایمیج PE روی Reseller های معماری Mipsel</question>
<category>ایمیج</category>
<reply>
سلام خدمت همه دوستان

چند سال پیش تنها برند دریم باکس در عرصه معماری Mipsel فعالیت میکرد ولی امروزه بیش از 10 برند مستقل در این عرصه فعالیت میکنند

چیزی که چندین ماه است توجه کاربران را به خود جلب کرده ظهور Reseller های معماری Mipsel است که تولید کننده نیستند بلکه به سفارش آنها مدلی مشابه با بعضی از تفاوت های سخت افزاری تولید میشود

اما چه ایمیجی را میتوانید روی دستگاه های Reseller ها نصب کنید ؟

Developer های اتحاد Alliance راهکار OEM را برای این کار در نظر گرفته اند و در آخرین مرحله Compile ایمیج Host Name (که در شبکه مورد استفاده قرار میگیرد) را تغییر میدهند

همچنین با استفاده از ماژولی به زبان C فایل های ریموت کنترل و عکس های Open WebIF و در کل موارد این چنینی را اضافه میکنند که خود این موضوع باعث افزایش حجم محاسبات در فایل های Python و در مواردی حتی باعث Crash میشود

تیم حرفه ای های ایرانی افتخار این را دارد که تنها تیم در جهان با پشتیبانی از تمامی برند/مدل های معماری Mipsel باشد بنابراین سعی شده همواره روش های اختصاصی خود را داشته باشیم

در Compile ایمیج های ما پشتیبانی کامل از Reseller ها اضافه میشود اما بدون ماژول C و تغییرات اضافه Python (البته حجم کلی ایمیج شاید مقداری بیشتر شود که چون در محاسبات تقریبا بی تاثیر است مهم نیست)

تنها Host Name متفاوت استفاده نخواهد شد چون برای نرم افزار های Andorid 4 ما مشکلاتی نظیر کند شدن و هنگ کردن ایجاد میکند

از طرفی در روش OEM اتحاد Alliance برای هر Reseller ایمیج جداگانه آپلود میشود که با توجه به حجم آپلود ما (حدود 60 مدل) این کار اصلا منطقی نیست

بنابراین اطلاعاتی نیاز است که کدام ایمیج ما را میتوان روی چه دستگاه دیگری و به چه شکل نصب کرد ؟

توجه داشته باشید جدیدترین فایل بوت - FPGA - CFE و ... باید نصب شده باشد تا این الگو قابل استفاده باشد

مواردی که بدون تغییر قابل نصب هستند :

- ایمیج force1 قابل نصب برای optimussos1plus و optimussos2plus است

- ایمیج ios200 قابل نصب برای roxxs200hd و mediaart200hd است

- ایمیج های ebox5000 - ebox5100 - eboxlumi قابل نصب برای gi9196m و gi9196lite هستند

- ایمیج inihdp قابل نصب برای marvel است

- ایمیج e3hd قابل نصب برای axase3 - evoe3hd - geniuse3hd است

- ایمیج odinm9 قابل نصب برای maram9 است

- ایمیج inihde قابل نصب برای sezam1000hd است

- ایمیج odinm7 قابل نصب برای evo - genius - axodin - classm - starsatlx است

- ایمیج xp1000 قابل نصب برای xp1000max - xp1000mk و xp1000s (یا sf8) است

همچنین در معماری ARM ایمیج cube قابل نصب برای dcube و ultima است

مواردی که با تغییر قابل نصب هستند :

- ایمیج ventonhdx قابل نصب برای sezam5000hd با تغییر نام پوشه venton-hdx به hdx است

- ایمیج inihde قابل نصب برای xpeedlx1 و xpeedlx2 با تغییر نام پوشه hde به xpeedlx است

- ایمیج inihdp قابل نصب برای xpeedlx3 با تغییر نام پوشه hdp به xpeedlx3 است

- ایمیج ventonhdx قابل نصب برای mbtwin با تغییر نام پوشه venton-hdx به miraclebox و سپس ایجاد زیرپوشه twin است (محتویات پوشه venton-hdx باید داخل زیرپوشه twin منتقل شوند)

- ایمیج inihde قابل نصب برای mbmini با تغییر نام پوشه hde به miraclebox و سپس ایجاد زیرپوشه mini است (محتویات پوشه hde باید داخل زیرپوشه mini منتقل شوند)

توجه داشته باشید برای جمع آوری این اطلاعات ساعت ها وقت صرف شده است ساعت ها بررسی سورس ها و مطالعه ساختار برند/مدل ها

همچنین از نسخه rc7.r171 به بعد ایمیج PE پشتیبانی کامل از Reseller ها هم در ایمیج و هم در پلاگین PE MultiBoot وجود دارد
</reply>
</content>
</faq>
</xml>
